\chapter{Danksagung}
Zuletzt möchte ich mich noch die Gelegenheit nutzen mich bei diversen Leuten zu bedanken.\\

Hernn Prof. Dr. Tolan möchte ich danken meine Masterarbeit an seinem Lehrstuhl anfertigen zu dürfen.\\
Insbesondere Herrn apl. Prof. Dr. Hövel möchte ich für die außerordentlich gute Betreuung in seiner AG danken, er hatte immer eine offene Tür und gute Ratschläge bei jeglichen Fragen.\\
Ein besonderer Dank gilt Herrn apl. Prof. Dr. Yakovlev für die Übernahme der Zweitkorrektur meiner Arbeit.\\

Dominik Wolter möchte ich für die Erklärung der CSA danken und gemeinsam mit Steffi habt ihr immer für Unterhaltung im Büro gesorgt.\\
Alexander Kononov möchte ich für die Hilfe sowohl im Labor als auch im Büro danken, er war nicht nur Betreuer, sondern ist auch ein guter Freund geworden.\\
Bei dem gesamten Lehrstuhl möchte ich mich für die super Atmosphäre und die vielen Veranstaltungen bedanken.
Susanne und Göran es hat Spaß gemacht bei euren Messzeiten zu helfen, gemeinsam mit Alex, Christian, Mike und Mark war es nie langweilig auf unserem Flur.
Jan, Yuri, Toffi und Mirko ihr seid richtig coole Typen, weiterhin viel Erfolg euch.\\
Ebenfalls möchte ich mich bei allen anderen bedanken, die mir eine Hilfe waren, Frau Linke - die beste Sekretärin der Welt, unserem Techniker Thorsten, sowie den Mitarbeitern des Konstruktionsbüros, der mechanischen Werkstatt und des Präparationslabors.\\
Meine Freunde die mich von Beginn an durchs Studium begleitet haben, Felix, Rigo, Fabi, Marcel und Björn, dank euch hat das Studium viel Spaß gemacht.\\

Der größte Dank gebührt meiner Familie, Marzena, Richard und Olivier, die mir das Studium ermöglicht und mich immer unterstützt hat.
